[
    {
        "questionStem": "关于法律和国家关系的表述中，正确的是()。",
        "option": [
            "国家需要法律",
            "法律先于国家而产生",
            "法律不一定从属于国家",
            "法律的产生与国家的产生没有必然联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639336136704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信仰的一个方面是信念，另一个重要方面是()",
        "option": [
            "理想",
            "知识",
            "科学认识",
            "非科学认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634793705472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "不满（）周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。",
        "option": [
            "12",
            "10",
            "14",
            "8"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619367055360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人要安身立命、成长成才、贡献社会，需要不断地调整自身与他人的关系，不断实现人的（）。",
        "option": [
            "政治化",
            "社会化",
            "理想化",
            "现实化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639835258880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义道德建设的原则。",
        "option": [
            "诚实守信",
            "为人民服务",
            "集体主义",
            "勤俭节约"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627684360192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律思维的一个重要特征是()",
        "option": [
            "权利义务相统一",
            "重证据",
            "讲程序",
            "情重于法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620814090240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "二十大报告指出，要实施()，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，加强和改进未成年人思想道德建设，提高人民道德水准和文明素养。",
        "option": [
            "公民道德建设工程",
            "个人精神文明建设",
            "城市发展建设工程",
            "邻里关系互助建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627231375360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国在哪一年将“国家尊重和保障人权”写入宪法，使之成为一项宪法原则?()",
        "option": [
            "1982",
            "1993",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619408998400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是一定社会形态社会性质的集中体现，在一个社会的思想观念体系中处于主导地位，体现着社会制度、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向。",
        "option": [
            "主流价值观",
            "核心价值观",
            "社会思潮",
            "主流社会思潮"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196630108667904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "商法遵循()法的基本原则，同时秉承保障商事交易自由、等价有偿、便捷安全等原则。",
        "option": [
            "宪法",
            "刑法",
            "民法",
            "行政法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620520488960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "青春是用来（）的。",
        "option": [
            "享受",
            "实践",
            "奋斗",
            "梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639139004416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，全国八百三十二个贫困县全部摘帽，十二万八千个贫困村全部出列，近一亿农村贫困人口实现脱贫，形成伟大的（）精神。",
        "option": [
            "精准脱贫",
            "脱贫攻坚",
            "共同富裕",
            "建设小康"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631694114816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家竞争力的核心是()",
        "option": [
            "理论创新能力",
            "制度创新能力",
            "科技创新能力",
            "文化创新能力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196631832526848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法规定的公民在法律面前一律平等原则的含义是什么？()",
        "option": [
            "18周岁以上的公民在法律面前平等",
            "人民在法律面前平等",
            "凡具有中华人民共和国国籍的人在法律面前平等",
            "居住在中国境内的人在法律面前平等"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619484495872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德的核心是()",
        "option": [
            "集体主义",
            "为人民服务",
            "合理的利己主义",
            "毫不利己专门利人"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627990544384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化的背景下弘扬爱国主义精神，需要()",
        "option": [
            "提高民族自尊心和自信心",
            "完全否定中国的传统和现实",
            "对本民族进行过度的颂扬和崇拜",
            "从经济基础到上层建筑的一切领域都与西方接轨"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632000299008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想与共产主义远大理想有着内在的联系，它们之间是()",
        "option": [
            "个人理想和社会理想的关系",
            "职业理想和道德理想的关系",
            "阶段性理想和最终理想的关系",
            "有实现可能性的理想和根本不可能实现的空想的关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634202308608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“千里之行，始于足下。”理想的实现，需要每个人从我做起，从现在做起，从平凡做起。这是因为()",
        "option": [
            "理想是人们为之奋斗的目标",
            "社会实践是产生科学知识的源泉",
            "把理想变为现实，要靠努力奋斗，在实践中才能达到",
            "有了坚定的信念，理想就会自然得到实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196635024392192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人需要有一定的信念，信念具有以下特征()",
        "option": [
            "稳定性、多样性、复杂性",
            "稳定性、多样性、亲合性",
            "稳定性、复杂性、渐进性",
            "多样性、亲合性、渐进性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634596573184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()始终是推动人类社会发展的第一动力。",
        "option": [
            "爱国",
            "创新",
            "改革",
            "制造"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631798972416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638975426560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "营造全社会崇德向善的氛围，需要大力加强（）建设",
        "option": [
            "社会公德",
            "职业道德",
            "家庭美德",
            "个人品德"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625297801216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平说：“美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它，就有成为空话的危险。”这说明()。",
        "option": [
            "社会实践是科学知道产生的源泉",
            "社会实践是联系理想和现实的桥梁",
            "有了理想并不意味着成功，更不意味着已经成功",
            "把理想转变为现实要付出辛勤的劳动，要靠实实在在的实践"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633657049088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国古人的下列说法中，对我们今天进行道德修养、锤炼个人品德仍具有很好借鉴作用的有()。",
        "option": [
            "“坐而论道”、“闭门造车”",
            "“不以善小而不为，不以恶小而为之”",
            "“君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微。故君子慎其独也。”",
            "“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎?”"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196625406853120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的领导与社会主义法治的关系的正确表述是()。",
        "option": [
            "党的领导和社会主义法治在根本上是一致的",
            "党的领导是社会主义法治的根本保证",
            "只有坚持党的领导，才能确保民主法制建设沿着正确的方向前进",
            "只有坚持党的领导，才能将法律所确定的人民群众的根本利益落到实处"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618926653440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "良好的思想道德素质和法治素养，是在()的结果。",
        "option": [
            "学习中升华",
            "内省中完善",
            "自律中养成",
            "实践中锤炼"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638715379712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平同青年大学生座谈时强调：要树立正确的()，掌握了这把总钥匙，再来看看社会万象、人生历程，一切是非、正误、主次，一切真假、善恶、美丑，自然就洞若观火、清澈明了，自然就能作出正确判断、作出正确选择。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生观",
            "道德观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636605644800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱因斯坦说：“一个人对社会的价值，首先取决于他的感情、思想和行动对增进人类利益有多大作用，而不应看他取得什么。”就是说，衡量一个人社会价值的标准应该是()",
        "option": [
            "个人的社会存在",
            "个人的行为动机",
            "个人对社会的责任和贡献",
            "社会对个人的尊重和满足\n"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636735668224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "与人民同在,体现在（）",
        "option": [
            "走与人民群众相结合的道路",
            "向人民群众学习",
            "从人民群众中汲取营养",
            "做中国最广大人民根本利益的维护者\n"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196635934556160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于大学生恋爱的说法，错误的有()。",
        "option": [
            "大学生在校法律不允许结婚",
            "异性之间只有爱情没有友谊",
            "爱情要门当户对",
            "失恋但不能失志失态"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625725620224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的()在奋斗目标上的集中体现。",
        "option": [
            "人生观",
            "世界观",
            "道德观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196634139394048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习《思想道德与法治》课的正确方法是()。",
        "option": [
            "注重学习科学理论",
            "注重学习和掌握思想道德和法律修养的基本知识",
            "注重联系实际",
            "注重学以致用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638392418304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的政治方向，深刻的回答全面依法治国（）等大是大非问题。",
        "option": [
            "由谁领导",
            "依靠谁",
            "为了谁",
            "走什么道路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196618486251520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "《荀子·劝学》中说：“积土成山，风雨兴焉；积水成渊，蛟龙生焉；积善成德，而神明自得，圣心备焉。故不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。”这段话对我们进行道德修养的启示有()。",
        "option": [
            "脚踏实地，从小事做起，从近处做起",
            "自知之明，解剖自己，意志坚强，控制自己",
            "一个动作一个动作地去做，一次一次地经常去做",
            "精心地保持自己的善行，“勿以善小而不为，勿以恶小而为之”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638522441728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "如何树立改革创新的自觉意识（）",
        "option": [
            "树立共产主义远大理想",
            "增强改革创新的责任感",
            "树立敢于突破陈规的意",
            "树立大胆探索未知领域的信心"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196631559897088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学没有国界，所以科学家也可以没有自己的祖国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630544875520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律是人民自己的法律，所以对人民来说他不具有强制性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623133540352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是由国家制定或认可并依靠国家强制力保证实施的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623716548608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治思维主要包括法律至上、权力制约、公平正义、权利保障、正当程序等内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622105935872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义无论在什么样的历史时代和文化背景下总是具有相同的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630930751488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的提出，鲜明确立了当代中国的核心价值理念，生动展现了中国共产党和中华民族高度的价值自信与价值自觉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628615495680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是中国特色社会主义法律体系的核心，在全面依法治国中具有突出地位和重要作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622466646016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信仰是最高层次的信念，具有最大的统摄力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633011126272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2004年我国修改宪法，将“国家尊重和保障人权”写入宪法，使之成为一项宪法原则",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621887832064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人从出生时起到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621640368128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宁愿在大企业当小职员，也不愿意到小企业做骨干。这种择业观不正确。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624454746112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在网络社会中根本不需要“道德”，因为“道德”和“网络交往自由”是对立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624547020800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人的理想信念越崇高、越坚定，精神境界和人格就会越高尚。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632914657280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在阶级社会中，爱国主义具有阶级性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630863642624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生幸福离不开一定的物质条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635385102336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "革命理想高于天。中国共产党之所以叫共产党，就是因为从成立之日起我们党就把____确立为远大理想。我们党之所以能够经受一次次挫折而又一次次奋起，归根到底是因为我们党有远大理想和崇高追求。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1781197174252503040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治建设为思想道德建设提供制度支撑和____。",
        "option": "",
        "answer": "法律保障",
        "id": "1781197172826439680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所在、命运所在。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781197174139256832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人、人民军队、一切先进分子和人民群众在中国革命、建设、改革中所形成的优秀道德被称为____",
        "option": "",
        "answer": "中国革命道德",
        "id": "1781197176068636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体。",
        "option": "",
        "answer": "国家",
        "id": "1781197174885842944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们的国家，我们的民族，从积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是中华民族自强不息的奋斗精神。在实现中华民族伟大复兴的新征程上，必然会有艰巨繁重的任务，必然会有艰难险阻甚至惊涛骇浪，特别需要我们发扬____精神。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦奋斗",
        "id": "1781197174030204928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197172671250432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习就必须求真学问，求____、悟道理、明事理，不能满足于碎片化的信息、快餐化的知识。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197172633501696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是____的关系。",
        "option": "",
        "answer": "个人利益与社会利益",
        "id": "1781197173237481472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现实生活中，人类社会劳动分工形成了不同职业，有的职业侧重于物质财富的创造，有的职业侧重于精神财富的创造，社会的发展与进步是____的共同发展与进步。",
        "option": "",
        "answer": "物质文明和精神文明",
        "id": "1781197173648523264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]